[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (109)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超：

2018-01-28 - 14:30 R&F畜力 vs 和富大埔 @廣州燕子崗體育場 (廣競直播)
2018-01-28 - 14:30 傑志 vs 標準流浪 @旺角大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

菁英盃分組賽(A組)
2018-02-09 - 20:00 - 夢想FC vs 和富大埔 @旺角大球場
2018-02-11 - 14:30 - 陽光元朗 vs 理文 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(B組)
2018-02-10 - 14:30 - 標準流浪 vs R&F畜力 @將軍澳運動場
2018-02-11 - 17:30 - 香港飛馬 vs 南區 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 邗益臻：台北國際足球俱樂部(台乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 （黃大仙）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓），梁暐暿（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），李銳（富力一隊），裴晨淞（自由身）

夢想FC:

In:

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

禾果

留名

還錢！

如果今次決賽係大陂頭搞應該坐得爆

阮健文復出 加盟葵青 幫手係乙組護級

翻查紀錄 東亞運佢踢足哂

減咗肥未?

元朗sell野個幾個女仔著大褸遮住件波衫

元洋是咪有入場？

今日兩個大叔屌大球場職員唔俾細路落草地同球員慶祝
而家贏波大晒？個球場你地架？
工聯會陸頌雄議員見到竟然唔譴責呢D暴民
點捍衛法治

余煒廉幾好波
好彩冇係傑志浪費時間

東方joke球

支持左東方42年，當年我8歲，東方富貴過、兄弟班過、勁過、降班過，但我都未放棄過，可惜未見過一隊東方比今屆呢隊更冇球味，後防失8球，42年未見過。呢班人個個人工好貴，但係性價比接近零，你地真係傷盡班死忠既心，用垃圾形容比多佢，今屆唔會再入場支持東方足球，哀莫大於心死，再不思進取，求求其其hea踢，屌多兩屌下年又話自降某組，如果東方你係有良心既話，比Ｄ青年軍盡力踢，降班又如何？

利申：今午42年來第一次穿對家球衣，但我橙皮藍底，個心都係向住東方，但元朗真係有球味好多，法比奧條25四十歲救空門，3張零的阿虎就甩漏，情何以堪！

😡😡😡😡😡😡😡😡😡😡😡😡😡😡

.....

19歲真係不得了
唔好變陳港斌就得

宜家有錢仲唔還錢

派咩膠 呢個呀叔算係咁 比你你會唔會追住香港波睇42年呀

算係咁啦，要推翻自己信左大半生既野好難架

可以加番法圖斯做外流球員 唔該

腦屍仲有心情上黎

今日東方輸到咁，睇到我拍爛手掌，吹咩?
輸三球輸得唔夠添。

幾時先重新出發

呢三場應該多左好多球迷追住睇鍊方d波
幾好笑

Btw 井川幾時先會更新IG

we are 我國

專心睇流浪，趁仲有得睇

留明睇10：0

情懷啫，比數是但啦

點心灰都唔會著對家波衫啦

死要面子

南華/傑志轉東方應該唔少啦

加歷查拖肥球迷著利記波衫添喇

多謝提醒。

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

嚴格嚟講張圖嗰場唔係對家

呢張真係有排bin

舊相可以bin啲乜

垃

估唔到杜馬思快過南區捧盃

呢張就真係有排bin

極速認左柒都唔放過我

無計
你有太多同類仲衝出嚟

早晨。

卓耀國的家人熱愛足球，一家都是「兵工廠」阿仙奴擁躉，順理成章地，他自小也與足球為伴，也時常與家人一起看球賽。卓耀國在荃灣區長大，碰巧祖母與前南華球員陳志康（前香港代表隊名將，司職左翼鋒）的母親認識，兩人份屬「雀友」，因此讓卓耀國有更多機會接觸本地足球，他的叔叔也時常帶着年少的他入場觀看陳志康的比賽。卓耀國直言，當時看到現場比賽後就覺得陳志康很有型，故此對成為球員產生了興趣。

陳志康在掛靴後繼續留在球壇擔任青年軍教頭和助教，人稱「cow sir」。當時卓耀國就因陳志康介紹而得到傑志青年軍的試腳機會，因為表現出色，很快就成為陣中主力，也迅速獲選入香港青年代表隊。卓耀國透露，其實自己年少時是一名田徑健將，主攻短跑，也曾經在田徑會中隨隊訓練。由於擁有過人速度，教練多數安排他出任翼鋒，而他當時也很喜歡在邊路發揮，因為可以模仿偶像碧咸和C朗拿度。

卓耀國球員生涯絕大部分時間披上七號球衣，因為其偶像是皇馬球星C朗拿度。但他之前講過，自小家人喜愛阿仙奴，愛看英超比賽，為何他又會迷上C朗呢？
「其實我是因為碧咸才喜歡七號球員。」卓耀國坦言，因為看英超比賽，迷上了「萬人迷」碧咸和史高斯，漸漸變成了曼聯球迷，正因如此，後來C朗加盟曼聯，本身偏好七號的他就順理成章地視C朗為偶像。
除了C朗外，卓耀國也很欣賞車路士的夏薩特。他說︰「夏薩特踢法全能，除了靠個人技術自己製造威脅，也可以替隊友創造機會。」

卓耀國表示已下定決心今後會繼續改善紀律，不讓幾位教練失望。

陳志康在掛靴後擔任教練，當年也是他鼓勵卓耀國到傑志青訓隊試腳，卓耀國才毅然決定投身足球。卓耀國坦言，人稱「cow sir」的陳志康一直很支持自己，到後來負面新聞纏身，「cow sir」亦有給予勉勵和建議，是卓耀國的良師益友。
不乏伯樂貴人扶持

去季卓耀國效力R&F富力時，曾因突然失蹤而受罰，事後卓耀國解釋，其實是他未得球會同意就前往泰國一支泰超球隊試腳，當時在富力擔任助教的「細榮」梁志榮就曾對卓耀國訓話，指他「太傻」。卓耀國受訪時坦言，「細榮」是另一位願意鞭策他的教練，雖然對他說話不多，但「每次說話都有意思，會令我反省」，現時卓耀國雖已轉投流浪，但仍會與梁志榮保持聯絡。

另外，在第40屆省港杯帶領港足的郭嘉諾，不斷向一眾本地新秀強調團隊的重要性，這次卓耀國在省港杯賽吐氣揚眉，郭嘉諾也有表揚他的貢獻。卓耀國近幾周在聯賽中明顯逼搶比以前落力，他坦言也是郭嘉諾指導有方。卓耀國坦言，郭嘉諾早於效力飛馬時已經常提點他，球員們只要虛心求教，「郭 sir」都樂於指導，是位盡責的好教練。

又曼聯又阿仙奴

佢當時仲係小朋友

多謝你咁體諒

特稿：轉教練引新援防守仍不濟

連續四屆打入銀牌決賽的東方昨日令球迷失望地以0:3大敗，對傑志、清化及元朗的三場重要賽事全敗之餘，失球多達15球，就算季中引入川崎前鋒守將井川祐輔，並改由李健和接手教鞭，嘗試轉陣式，也未能改善存在已久的防守問題。
經上季四大皆空，東方今季銳意增兵，可是季初受傷兵影響，新援未發揮應有水準；到銀牌八強淘汰飛馬開勝門，東方隊長葉鴻輝在決賽前表示，球隊今季很多失球都因進攻時失去控球，故決賽須加強防守。
東方近三場敗仗，其實都有較多控球時間，只是主攻踢法未能為球隊帶來成績，亦延續上季失球多的問題。到底改由李健和帶領的東方在餘下賽季會否調整踢法，而新加盟的巴西中鋒般盧能否提升球隊攻力，球迷可在下半季找到答案。

Bigmac迷東日子唔算好長，所以我信佢仲有得救

科蘭勢踢足領傑志破浪

【本報訊】剛狂炒東方龍獅的一哥傑志今日二時半在旺角場上演的港超聯，有科蘭再次正選領軍，勢在季內第三度擊敗包尾的標準流浪。
傑志上輪聯賽以8:1血洗東方後，今午乘勝出擊，除科蘭將續正選還可能踢足外，佐迪亦將作回歸後首度正選，不過中場林嘉緯、金奉珍及李毅凱因病倦勤。教練朱志光表示，科蘭上仗正選踢了五十餘分鐘，此戰不排除踢足讓他尋回狀態。他說：「科蘭的閱讀球賽能力及判斷是不同級數，而比賽每場不同，絕不能因上仗大勝而輕視流浪，尤其對手急需搶分護級。」

至於包尾的流浪防線加入巴西舊援中堅莫思奧，亦未能終止跌勢，而前鋒卓耀國因到國內試腳，昨日才趕返，今日未必正選。總監李輝立賽前表示，可能會由鄭兆均頂替，他說：「球隊一貫宗旨是培訓球員，如卓耀國能回國內落班，會方會讓他離隊。」問到會否擔心再有主力離隊而影響護級，他則表示只能隨遇而安。暫代教練卓卓認為球隊防守有改善，只是進攻未如理想，剛加盟的前晨曦中鋒連拿度將與上仗因傷退居後備的黃子揚任正選。
同日另一場，和富大埔作客上仗反勝陽光元朗的富力，爭取連勝兼保住一線爭標的希望。
記者：曾雁平

點解全世界都報卓耀國昨日返港，真係黑人問號

腦屍條on9仔就算數啦

叫盧高d波甩快d已經唔同啦
尋日d波拖到死曬都唔交

期待mk國簽約好消息

其他有意簽佢嘅應該都係中甲

yes

法比奧－港超最老球員
陳嘉豪－第一年打港超正選的傑志三號龍
杜馬斯－南區放棄佢後以為係咁先
黃炎堃－兩年前大埔降班後做咗一年地盤
祖連奴－開咧前連垃立都話佢唔夠班而唔簽
艾華頓－來港咁耐都係踢護級球隊的射手

咁嘅組合，先淘汰大事擴軍的大埔，再淘汰「冇對手」的傑志，再贏埋水豆腐後防東方奪冠

'我島派passport

係唔係只要係同中華民國 (大陸時期) 有關係就可以派護照?

月薪三千捱出頭 黑腳張志勇省港盃一戰成名

香港足球代表隊月初憑互射12碼，重奪失落四屆的省港盃，而效力香港飛馬的港足隊長張志勇，在客場高舉獎盃一刻的興奮心情難以形容。這位未曾接受正統足球訓練的守衛，輸在起跑線，球員生涯浮浮沉沉，但憑著堅持及努力，獲教練信任，以隊長身份在被看淡下領軍捧盃，無疑是一個勵志故事。記者：曾雁平 攝影：周智堅

港隊在省港盃已連輸四屆，而廣東隊為求在第40屆完成五連冠，特別以強陣出戰，以中超的廣州恒大及富力的球員為骨幹，而港隊則繼續以年輕球員為主力的「B隊」應戰，賽前沒有太多人認為港隊可以重奪獎盃。不過，首回合踢出鬥志下，下半場尾段先由隊長張志勇近門建功，再由卓耀國埋齋，首回合領先2:0。次回合作客力戰下負0:2，兩回合打成2:2，最後憑互射12碼重奪冠軍，賽後獲球迷的正評，是繼世盃外兩和中國後，今次省港盃最多的。

連續五屆為港隊出戰省港盃的張志勇說：「港隊原先計劃派出96及97年出生的年輕球員出戰，作為備戰今年的亞運，初初以為連踢四屆後到第五屆斷纜，不過，港隊最後決定以B隊出戰，見到自己在名單內，並獲教練郭嘉諾信任，委任做隊長，當時覺得這個機會終於來到，心想連續五屆有機會出戰省港盃，希望用自己經驗去帶領隊友捧盃，如果成功就好了。港隊連輸四屆，今屆適逢四十周年，好值得紀念的屆數，只是首回合賽前擔心踢得不好，全晚睡不著。」
回想捧盃那刻，阿勇感覺是一吐烏氣：「多年踢波生涯種種苦與樂，感覺全部在捧盃那刻爆發出來，過去五屆由初哥到隊長，經歷像過山車，以為五連敗，最後捧盃，感覺像落了地獄又再上天堂，捧盃一刻一世難忘，感覺是不得了。」

28歲的張志勇是典型輸在起跑線的人辦，小時候從未想過當職業足球員，打得多的是羽毛球，但偶然機會入選校隊，重燃對足球興趣，18歲中學畢業後找工作，見同一份連鎖時裝店售貨員，失敗了九次，到第十次獲聘。在見工不成的時候獲邀加入大埔18歲青年軍，這時才首次接觸正統足球訓練，並為大埔出戰精英青年聯賽，在青年隊踢了一年，毅然辭去售貨員工作，靠每月600多元的車馬費過活，專心踢波：「十年前加入大埔青年軍，第二年獲提升到大埔踢甲組，首份職業合約月薪只有3000元，到23歲才過萬，初時很辛苦，好坎坷，如果不是大埔包食未必捱落去。」

「自己沒有名氣，球會不會出高薪挖角，在大埔五季好少上陣，原本有機會外借到大中，但大中在跑馬地操練，外借不成，但如成功，由大埔出到銅鑼灣操練，可能負擔不起車錢，甚至乎要倒貼，為大埔踢完亞協盃，再過多一季，眼見李威廉、康廉及祖爾等轉會後薪酬提升不少，明白『魚唔過塘唔肥』的道理，決定轉會晨曦。」

作為真正大埔出身的球員，要選擇離隊十分困難，但這經歷令張志勇更堅毅，明白堅持與努力終可成功。「同一份售貨員的工作，試過見到第十次獲聘令我相信總有一次會成功。記得見過一個礦工掘鑽石的圖片故事，礦工掘了很久也沒結果，但多掘一步終掘到。這個故事，一直記到今日，令我學識堅持到最後；今次捧省港盃是自己堅持多年的一個好少成就，由籍籍無名到帶起港隊臂章，以隊長身份捧盃，可說是苦盡甘來，回想多年努力與堅持是值得的。」

問張有否覺得大器晚成，他表示，不敢說自己是大器，但肯定是踢了場爭氣波，亦不會因小小成就而自滿，因為出道已明白，不能因為一場或幾場好表現而以為自己成功，身邊見過好多年輕球員踢了幾場好波便以成名，之後在球圈中消失，而自己只會視這個賽事為球員生涯其中一個CHECK POINT。

他說：「以隊長身份帶領港隊捧省港盃無疑是職業生涯最光輝一刻，球員生涯是未去到終點，開心有這個榮譽，期望有下一個榮譽，在球員生涯裡面可以蓋上印章，而自己一直有信心可以入選到A隊，本地華將欠的是一個機會。希望賀歲盃有冇份，如入選港隊作客北韓，希望踢場好波。」除港隊外，他亦希望可助飛馬奪取聯賽冠軍。

yes
個pool大

今日禾達再戰科蘭，18000公里的重逢

我屌你老母呀，你就on9

大豪接班人

艾殊利羊格死返去睇獌狗啦，屌你老母臭閪

曾昭達：望足總盃再創奇跡
至於僅以28歲之齡成為歷來最年輕銀牌冠軍教練的曾昭達賽後說：「之前所輸的應該是經驗……我們讓不少年輕球員有上陣，他們有機會才有成長。今後我們除了要在聯賽護級外，也希望在足總盃再次創奇跡。」

達sir亦表明會續予本地球員機會：「香港足球真的需要很多華人球員在場上拚命，無論年長還是經驗較淺的，每個人都需要機會，包括我在內。」

陽光元朗繼67-68球季後再在銀牌封王，至今已超過半世紀。主席王威信賽後宣佈奪冠獎金超過60萬，當中連續三場上陣的球員獎金過萬元。

goalgoalgoal

張志勇都好意思提大埔?

對南區嗰場已經打回原型，點去北韓

要搵到證明
如果共產黨要玩嘢
可以叫啲公安局唔出證明比佢

大豪接班人=胡銘

442接班人=傑仔

true，其實我島足協好廢

d証明熱心球圈人幫手搞，先派到passport

傑仔連外流中甲都步442後麈

fb

廢柴林學曦， 正垃圾 今日我好恭喜元朗攞咗冠軍， 但係我覺得有一樣垃圾球員唔應該入港隊更加唔應該接觸足球， 嗰個垃圾就係林學曦， 前幾日東方打亞冠， 我啲friend同高美斯一齊坐 高美斯同我啲friend講林學曦職業態度唔得掂 ,好肯定上年南華上半季林學曦真係可以一個扭幾個 原因上年上半季南華真係畀咗好多獎金落去 但係如果少獎金嘅話佢就特登hea踢 呢種職業道德真係唔要得

Mk曦係南華有踼過好波咩

可能係隊內練習賽事

mk國訪問完？

唔怪得踢流浪嗰時特別勁

未出來

會長王威信透露，陣中主將艾華頓已收到來自其他球會的聘書

祖爾早晨

垃人工逐分鐘計

元朗下季唔知有咩贊助，如果垃王叫價高，王6屍未必俾得起佢嘅人工

主場係將軍澳對飛馬果場踢到球星咁

//「相信陣中不少外援球員都會遭挖角，例如艾華頓已收到很多球隊的聘書，他要求的人工我們未必可以負擔，若贊助沒增加很難留下他」。//

唔知有無外國球會，可能留唔到入籍了

傑志如果雙冠 元朗踢亞協？

足總杯冠軍踢亞協
傑志如果雙冠 ，聯賽亞軍踢亞協

so飛馬aim保亞協

聯賽第二名踢

元朗，大埔，南區可搏足總杯，好籖

必有一隊區隊入決賽

香港馬踢亞協最好，俾大埔同南區踢又係嘥氣

未必嘅

流浪今季外流大戶

其他

下季努力吧

亞協19年好似二三月先踢，到時如果樂仔黃威去其他地方發展，基本上大埔就元氣大傷

av堅死攪？

到時有offer 又唔放人，佢就係香港足球發展嘅敵人

堅sir, haha

其他告吹哂

以前贏銀牌有亞洲賽資格

true, now唔係

support 元朗/南區

其實足總應該交銀牌個名比AFC
銀牌有歷史意義咁多
不過可能銀牌1月已經決賽
冠軍嗰隊一年後先打亞洲賽有d怪
所以變左足總盃冠軍踢亞洲賽
如果將銀牌同足總盃個schedule調轉就good了

[卓耀國試腳之旅] 返港後接受訪問

我國估計北上成事機會高過5成

保守d講姐
大機

垃垃做咗行政總裁無人講？

最欣賞就係mk國話上中國去中國

係咪冇講個offer黎自邊度

無講
淨係話對方有contact佢agent

科蘭應該幾奇侍同我國交手

禾達 vs科蘭

林樂勤/張高翔雖然好多人吹奏佢地

但兩人唔捱得苦，唔太睇好依d少爺仔
張大導個仔咩都老豆幫

要成功一定肯捱

歡迎bin c

佢咁講同啲agent contact黃威有啲似

有冇人等陣去現場睇

堅: agent只識揾錢，唔放人

me

ceo

上一個係有錢仔子彈，天份出眾，好快比巴拉圭班霸睇中，但唔肯捱，唔肯行出comfort zone, 依家垃圾到
福田健二都踢過依隊巴拉圭班霸
今季無左母會大枱客，連波都無入過
總之希望兩人唔好步其後塵

其實揀番超越都幾好
肯定有得踢
將隊護級隊變到中上游到時再向上爬

今日我入場

南方球隊好d, 易適應，有offer咪去

但超越亦幾好

知唔知幾錢張飛

學生50 正價150

25法比奧

阿國live話大連啲隊友對佢好
驚佢踢第二隊，好似拍撚咁遇著班撚屌隊友就慘

啱呀 人哋都及時醒覺轉著橙衫
腦屍你應該仿效下

神級freerider

有得踢先係最好，其他都係其次

防守有進步仲想點

考慮下請卓卓
對傑志都淨係輸六球
踢四場波淨係失13球，東方三場波都已經15球啦

同埋出去踢點都要有哂心理準備要捱要適應架啦

這樣幾好

加油

但踢弱隊場場俾人屌打踢前線缺乏供應既話又好快俾人雞

俾人杯係會幾慘嘅

不過禾果呢幾年都係踢開單打獨鬥

屌你古基喺牙國面前呻攰
話太緊張咪算囉

屌奶星祖爾又話會入鏡，呃人嘅

拍撚遇著班撚屌隊友，
好似突登踢佢
突登講北方話等佢聽唔明

一陣冇波到好似冇表現咁

當踢流浪囉

辛祖都係咁
個陣打飛馬就hea踢
去傑志人工高就出力
踢港隊就行行企企

佢個袋真係好撚MK

有傳大連2隻鬼都係前鋒

成日形住佢拎住支煙

國仔係拖喼直去旺角

敬業

會唔會咁有耐性先

我估垃垃都應該唔會難為阿國既

最多後備啦我諗

女足】一手包辦剪片寄CV試腳 傑志兩女將3月轉戰澳洲次級聯賽
撰文： 蘇子暘 高詩琦 發佈日期：2018-01-28 11:44 最後更新日期：2018-01-28 12:31
外流踢波、挑戰更高級別的聯賽一直是足球員的夢想，想不到這個難以達到的任務於香港女子足球圈頻頻發生。繼張煒琪去年到澳洲W-league效力布里斯班獅吼後，傑志一對中場劉蕊澄和秦正行於周六擊敗公民後，宣布3月將轉戰澳洲次級聯賽（NPLW）。
今仗是劉蕊澄最後一次為傑志上陣，不少球迷都和她合照紀念。（蘇子暘攝）

雖然兩人都到澳洲球會效力，惟秦正行將會前往布里斯班，劉蕊澄則會到墨爾本，各自出戰不同省的NPLW聯賽。秦正行直言現在「還在發夢」，而劉蕊澄笑言自己「只是不想上班」：「新年後會辭職了，因為香港隊月底又要集訓。」由於NPLW只是業餘，不似W-league的球會有工資及住宿，兩人到澳洲後亦要找兼職，秦便說：「因為我們是以工作假期簽證入境，球會會幫我找工作及地方住，不過我都不怕在那邊工作。」劉的情況亦相同，不過住宿是否要球會負責便還在商討中。

3月便會出發接受新挑戰，原來此外闖機會早已籌備多年，秦笑說：「我是看了女子世界盃後便起了外流念頭，不過一直因為受傷或香港隊比賽都未有機會，直至我看到劉蕊澄過去澳洲便令我很妒忌。」劉反指是對方「挑起」事端：「主要是她說想外闖，澳洲又有NPLW可以試試，於是便自己剪一些比賽片和簡歷去球會，去年10月更去了20多日澳洲試了3間球會，秦亦有一起去。」

秦正行（左）和劉蕊澄（右）好不容易，和公司請假了20多日試腳，才獲得外流機會。（高詩琦攝）
由找球會、剪比賽片及試腳都一手包辦，果然機會是要自己爭取，「兩年前我有問NPLW球會的情況，當時都有球會說可以試腳，但那個暑假我又要結婚，直至今個10月才出發去試。當聽到劉蕊澄成功後，我便再剪了比賽片寄去澳洲不同省的球會，才有好消息。」

可以去到NPLW已經十分好運，因為澳洲每支球隊只得兩個外援名額，不少隊都起用了美國及日本人，加上不少W-league球員休季後都會轉戰次一級別的NPLW，比賽強度肯定十分高。劉蕊澄便說：「我的球隊facebook更上載了前日本U20的成員，水平真的很高，所以我們有此機會已很難得，不作他想，辭工吧！」說畢，兩人都大笑。

女子聯賽，傑志以2：1擊敗公民。（蘇子暘攝）
傑志尾段打少個，劉蕊澄（右）要由防中移後踢中堅，甚至搏到抽筋。（蘇子暘攝）
劉蕊澄和秦正行一邊歡喜地迎接新挑戰，另一方面，周六亦是她們最後一場為傑志出戰的比賽，劉便說：「有點不捨得，但算是放下心頭大石，因為過了最難過一關（擊敗公民）。」秦便說：「不過對我來說還在發緊夢，下場比賽好像還可以再踢。」

還有一個多月便出發，有沒有信心？

秦便說：「由於教練是單看了比賽片，覺得我可以踢得上那位置便叫我去踢，所以都有點信心。」劉亦和應表示：「去到外國一定有信心，難道只想坐後備？始終試腳都覺得技術跟得上，是體能和身型不及對手，在香港永遠都學不到的事，希望在澳洲可以練得更強壯吧。

sure
垃等收轉會費

原來長春將🇹🇼Yaki Yen 當做外援註冊，同Festus一樣

條片係自己剪定係歐冲經理人剪？

痴線

兩日踢百二分鐘 踢麥當勞呀依加？

source?
佢簽左5年，仲係內援wo
jack返左香港
哼哈二將拆夥

通常其他地區都係足總盃係歷史最悠久既盃賽，係香港特別d銀牌先係，
我估 afc 唔清楚，就同足腫班友講要以足總盃冠軍做香港2，足腫班契弟又懶得諗，所以就直接用足總盃冠軍打亞洲賽算

check過係5年

唔係話要避免其他隊學天光隊咁拎銀牌，知有亞洲賽就hea踼下半季聯賽咩

香港波有冇試過降班踢亞洲賽

上半季對大埔先miss左球空門

小心千其唔好傷

我諗會後備落佢踼一陣

有冇清到左旺角？

一陣著傑志
支持我國

獌狗

就算有，joke總都挽留la

當年子彈除左速度 仲有咩天份出眾

東方其實仲多幾姓家奴
個852同小肥港會黃大仙元朗都見過佢地打氣

流浪零本土陣即將展現
垃垃即將會簽迪天奴，以最低限度對付各大港超球隊，簽d港甲球星，令我呢d元朗球迷也會顫抖。

如果真既話
同足總盃賽程調轉咪搞掂

真？

認真，阿奴應該好過連拿度

應該屌打禾達 基奧

19歲全季為港會(港甲)攻入12球，同年比巴甲睇中

老翻？

跟傑志去踢 MIC cup

中場簽埋米高

yes 果陣好勁
now

反而訪問佢果個講內地，食屎啦

半場都未必踢到

係咩 踢傑志咪又係畀人話妹妹下合約戰士

搵大迫評估下市值幾多先

咁佢係mk嘛

唔爭在再簽索夫做亞援

如果真係由區隊出戰亞協
似乎南區係財力上比較能夠應付到
元朗太窮

昔日巨星 vs 未來巨星 🌟

ricky大巴陣衝出香港

同新隊友夾得嚟呢樣都好重要

一齊歡送國國北上

南區踢法幾啱同外隊踢

代表禾國係正宗香港土炮 死MK

[有直播] 港超 28/1 14:30 傑志vs流浪/R&F富力vs大埔

禾國出現

MK也有出頭天
成件事好勵志
電影題材咁

正宗香港人 有香港味

覺唔覺訪問國仔條茂利越問越好？

我到底睇咗呢句嘢幾多次

新年要寫返張輝春: 腰果可以

其實我國係咪肯定北上？
唔想空歡喜

今日龍仔正選

幾懸疑
係咁最後一條問題，但其實仲有問題
最正係條茂利自己都唔知係咪最後一條問題

佢係我個fd黎，佢話準備定既題目係最後一條，chatroom另計，大家唔好屌佢啦

又攰又緊張

張輝春

十三姨好似同菜街唱歌班友好熟

有少少感覺
佢終於發現自己老婆係男人，足足被呃左42年

一相情願>業餘東方=專業足球

將件南華/傑志波衫胸前個章拆下換上東方會章都ok既

本身覺得而家隊東方除左流浪之外隊隊都唔夠打
但睇黎流浪都好過佢🤔🤔🤔

442跟本係一個負資產
戥36碎井穿同其他後防辛苦，承受咁大壓力
顧前又顧後仲要顧埋442呢個計時炸彈，交波走位又唔得，穿穿漏漏一推就過

丹尼傷左其實最好轉翻打433，但又唔轉

井川終於更新ig

Google translate 完，唔太明

貼上黎

大約意思應該係依家發現做外援原來唔係一件易事

即係炒左了

等睇川琦icon回覆

冇外流經驗既日本仔=自大廢鳩

之前係高尼路係巴西母會教小朋友，狗志大鑼大鼓跪求佢一家大細來香港幫佢教波
之後急急頂坪洲廢佬鳩縮個位
當年高尼路中哂伏信晒狗志同背後老闆花錢大搞
仲同東方高層、金毛倫、球員澳洲佬、勞高、伊達...、球迷會....經常飲飲食食，大魚大肉，同一班高層拍晒膊頭去跑渣打馬拉松

點知果年東方攞唔到個聯賽冠軍，突然無聲無聲炒左高尼路
叫佢臨急臨忙返巴西，香港又無屋住，個女又要搵學校，最大問題再返唔到母會教波
最後傑志收留佢再教細路

從地球變成了東方的一員，不久就過去了1個月左右。我跳了出來，在日本提出到現在為止，並在同一時間收到新的刺激是香港的環境不同足球文化，我們也清醒地認識到淋漓盡致發行在國外的結果的難度。
直到去香港曾設想在自由自己的框架各種美好的未來，但現實情況是這麼多，已經提醒的是，有沒有甜蜜的一個月。在過去的一個月中，玩家都放出來在國外（不限於玩家）的結果，我覺得真的很奇妙。如果在日本，本土球員，我在這裡說的，而不是想當然的發揮都活躍，因為尊重的支持者沒有外國人幀誰是未來的J聯賽球員，或者它們放置在我意識到我對於自己所處的位置沒有太多的了解。現在，他在香港自己在外國人幀的播放器，首次在那個必須是活動的位置，我覺得球員的偉大之處是在國外努力（不僅是在日本）。 Ethan在過去一個月裡一直在玩重要的遊戲。結果不好，我很負責任。儘管高足球水平低，同時適應足球的國家，它必須表達的東西我自己。在國外踢足球並不容易。關閉日本通過第一次的護理，在日本我覺得你並不在乎，絕對。它遭受了關於足球的，但重要的家庭成員幸運的事情，我想是願意滿意香港的生活。很多人民的支持，並可以在香港生活，因為它也足球，我想享受晉級的生命一次，多虧了這件事情。

揀譯英文會譯得好啲

當年好似東方仲要單方面宣布佢去歐洲進修

我從2018年1月2日起成為東方人，一個月即將到來。我跳出了成長的日本，香港的文化和足球在不同的環境中得到了新的刺激，同時在國外也有很多困難。
直到我去香港，我用自己的武斷想像了各種輝煌的未來，但是我已經一個月才意識到現實並不那麼甜蜜。在過去的一個月裡，我認為在國外效力的球員（不限於球員）真的很棒。如果你在日本打球，你是這裡提到的本地球員，是來參加J聯賽的外援的助手，所以他們不會對自然的事情有任何的尊重，對我所處的位置沒有太多的了解。現在在香港我是一名外國球員，我感到在國外（不僅是日本人）努力工作的球員的可怕性質，積極點。東方在過去一個月裡一直在打重要的比賽。結果不好，我很負責任。無論足球的高低如何，我們都要在適應這個國家的足球的同時表現自己。在國外踢足球並不容易。因為我第一次注意到日本，所以我覺得我在日本時從來沒有注意到它。我對足球感到痛苦，幸好重要的家庭成員似乎對香港生活感到滿意。在很多人的支持下，我能夠生活在香港，而且我也在踢足球，所以我要感謝這一切，只享受我的一生。

科蘭睇人換波衫有咩感覺

鄭展龍真係幾好波

今朝

唔好段章取義，大頭無講過佢比人偷車時係教東方前定教東方後
一句肯定係佢教東方前係母會教細路，亦係佢自己親口講
而果年東方攞唔到港超冠軍，佢就即刻離開東方，東方轉教練，佢又香港失縱左約半年

即東方對𠎀志，李志豪on99走出場外縳鞋帶，令球隊打少個人令成場輸波果年之後呀

直播有提我？

有講個page update 快同埋true news

77min左右

幾多分鐘左右？

樓上講咗

高尼路中晒伏，直頭好似‘太子爺氹工廠妺上床咁呀！
狗志把口

科蘭為尼日利亞小球迷簽名

一球省中人 一球訓係到篤入

所以咪話管理9流囉

仲好意思成Q日拎住自己40年搞波經驗黎打飛機

咁真係屎吖嘛

剛狂炒東方龍獅的一哥傑志今日二時半在旺角場上演的港超聯，有科蘭再次正選領軍，勢在季內第三度擊敗包尾的標準流浪。
傑志上輪聯賽以8:1血洗東方後，今午乘勝出擊，除科蘭將續正選還可能踢足外，佐迪亦將作回歸後首度正選，不過中場林嘉緯、金奉珍及李毅凱因病倦勤。教練朱志光表示，科蘭上仗正選踢了五十餘分鐘，此戰不排除踢足讓他尋回狀態。他說：「科蘭的閱讀球賽能力及判斷是不同級數，而比賽每場不同，絕不能因上仗大勝而輕視流浪，尤其對手急需搶分護級。」

fake news

豬蛇心戰王 成日講出邊個邊個跟住唔出

蘋果繼續寫昨晚返港的卓耀國

好過金sir咁on9講俾人聽出咩人

李布倫如何回憶香港足球？

【文：運動公社】

作為一直堅持關注本地足球的人，看李布倫這本自傳，當然特別關心他如何回憶他在香港的歲月。

假如你從不看本地足球又或者太年輕所以不知道李布倫是誰，那以下是個簡單的介紹。他在九十年代中曾在香港踢過駒騰、傑志（連維基都忘了他曾為傑志上陣）、好易通和南華。在好易通時期，他曾與前線搭擋巴古沙合稱「七十一組合」。李布倫在南華未能穩任正選，踢了半年左右就到希臘踢球。

這樣的經歷不足以有出版社為他出版自傳吧。但後來他先回到蘇格蘭的母會鄧費姆林效力四年。接著再南下英格蘭加盟錫週三。到英格蘭踢球時，他已不再是前鋒，而是後衛。在錫週三，他以隊長身分在卡迪夫千禧球場為球隊舉起甲組（League One）升班附加賽冠軍奬盃，之後更在英冠聯賽一季中在場上（包括守門員）所有位置上陣。以上兩件事跡讓他成為錫週三傳奇人物。最後他回到蘇格蘭投效費郤克結束球員生涯。現在他是錫週三的梯隊教練。

全書共有二十四章，以留港經歷為主題的不足三章。除了提到如何在香港結識現在已離異的妻子外，著墨較多的就是英格蘭在九六年訪港時發生的「牙醫椅」事件。自傳的銷售對象是不列顛人（甚至是英格蘭人？），故花較多篇幅在這件當年被英媒渲染一時的花邊身聞在所難免。

而對李布倫個人來說，香港除了是他成婚之地和得到第一份全職球員合約的地方外，最重要的回憶就是代表港聯和球會出戰外隊，和在這些賽事得到的球星球衣。對！儘管「七十一組合」的威名有被記載，但那些在大球場或者旺角場上演的聯賽或者盃賽大戰沒有在這本書爭到任何篇幅。當然，他在場上作賽時不會不盡全力（他自己也承認技術平平的他有必要將勤補拙），但經歷過蘇格蘭盃決賽、英甲升班附加賽、蘇超和英冠聯賽的他大概不會覺得好易通對南華或者「字典大戰」的戰況值得在退役後細味。

李布倫認為當年香港聯賽大概是英格蘭乙組（League Two）水平。而由於外援的住宿費用都由球會負責，其實有很多錢可花。而在香港這個不夜城，外援真的可以不停作樂，故不少外援很快就會表現下滑。李希倫因此更說香港聯賽可被視為「世上最業餘的職業聯賽」。

書中頭四分三的篇幅講述李布倫在蘇格蘭當不成職業球員，故到澳洲闖天下，再經香港和希臘回到不列顛的故事。這些章節就算對李布倫沒有甚麼感情，只要是喜歡足球的人讀下去都應覺得好看。不過，到最後數章講述他離開費卻克的助教崗位，就變成一連串名人和自己對教練/領導角色的討論，就是老生常談，可讀性欠奉。

作為熱愛足球，而且仍然記得九五至九六年銀牌決賽李布倫那勁度十足的頭鎚入球的中年人，在阿馬遜用不足一百港元就買到電子版，也算「抵睇」！

書名：《No Bull: The Lee Bullen Story》 作者：Lee Bullen（李布倫）和Alan Biggs 出版社：Vertical Editions 出版年份：2013
阿馬遜電子版：

當年球迷世界專訪李布倫：

李布倫因一季內在所有位置亮相獲獎（內有守門片段）：

卓耀國是役末段由於有輕傷被換出，他賽後直呼疲累而且力不從心：「有點傷，好想用力但又無法用盡。」

在昆明期間，也有其他球隊向卓耀國索取其資料及比賽片段，他說首選仍是超越：「因為我已試過腳，了解過他們的訓練狀況、人腳，對這支隊感覺不錯，而且這幾天相處也沒大問題。計實力超越高於港超中游隊，當然是不及傑志，但他們訓練高強度、有質素，所有配套都有助我進步。」【李恒基】

【港腳北上】隨大連超越試腳完畢 卓耀國：教練有讚賞成功機會逾五成

不及傑志
唔知傑志有冇中超下游水平

垃立喺流浪fb留言:
因為有幾位球員要離開所以陣容方面我哋要重新部署

大連超越係中甲護級水平 傑志最多得中甲中上游

我流捧足總盃再用港甲身份踢亞協

我去旺角大球場睇左2017/18港超聯愛隊傑志主場對標準流浪，結果愛隊傑志入球球員憑科蘭梅開二度入兩球，盧卡斯梅開二度入兩球，艾力士梅開二度入兩球，福保羅埋齋入一球以7:0大勝標準流浪，2017/18港超聯積分榜愛隊傑志以9勝2和得29分排起榜首第一位，We Are Kitchee!!!，Come On Kitchee Oh We Love You Come On Kitchee The Boys In Blue La La La La La La!!!，Sha La La La We Are The Kitchee Boys Sha La La La Come On Make Some Noise!!!，Kitchee All The Way!!!。 — 覺得開心──同 Lucas Silva 同埋另外 2 人一齊；喺旺角大球場。

ha

Philip Lee 輸波又唔能夠將個責任推係教練身上嘅，球員犯啲低級錯誤失球，應入過波又入唔到，教練都幫唔到乜。
4
管理
讚好 · 回覆 · 6天

好長。

大概就係，嚟咗東方一個月，異國嘅足球帶來嘅刺激同埋困難都感受得到。

本身諗住嚟香港會有好開始，但現實並不是如斯甜美。

諗返係踢j league嗰時，本地選手會幫助外籍選手。而家佢身為外籍選手，感受到在異國頑張實在是很厲害的事。

這一個月連續的重要比賽，對於落敗的結果自己也有責任。

海外踢波真係唔簡單。幸好屋企都適應香港生活同埋有大家支持。

多謝多謝同埋多謝。

credit j league post巴打

太睇少香港聯賽

我覺得係太睇高東方

無諗過打亞冠既強隊都一碌柒咁

上年亞冠對過

其實井川認清困難唔係壞事嚟嘅

垃立今日出佢打正選係咪想收買人命

我諗佢係諗過會面對咁多高波啫

飛馬搵佢過黎先又唔簽都知咩事
飛馬班人應該專業過狗志

法國科蘭副老爺引擎開始慢慢撻返著

我國教禾達得位

諗返係踢j league嗰時，本地選手會幫助外籍選手。而家佢身為外籍選手，感受到在異國頑張實在是很厲害的事。

係咪暗示香港土炮例如442太廢幫唔到手

擺明班老屎忽排斥佢啦

垃最新回覆
中場有兩個走

有班主我們當然會繼續搞，也不想見到球員失業，但如果搵唔到班主及贊助商，這個青訓平台迫不得已也要倒下來了。

垃

？

而家有科蘭同龍仔做波
Av更加無出場機會

Av本身有擅長射罰球技能
點知科蘭仲高佢一皮

Av 均宜依啲如果仲想踢波就不如走啦

真青訓
均仔去邊

佐迪 ，不過龍仔本地賽應該有得出下

打打氣都唔想再打氣

true
之前有人講過av連u18都不如

6日內踢足3場比賽的卓耀國賽後坦言感疲累，「有點力不從心，想用力但用不盡力。」他表示完成試腳後，獲教練讚賞，「現在等消息，機會高於一半，今個星期內會知道結果」。阿國身在昆明之時，亦吸引了其他國內球隊的目光，他稱：「有另一支球隊有找我拿資料及比賽片段，但比較想到超越落班，因為隨隊試訓後，有了解過他們的訓練情況及職球員，感覺很不錯。」

經過5日試腳，阿國認為，大連超越的水平較港超中游球隊為高，若成功加盟，有信心成為正選之一，「超越的水平較港超中游球隊好，但就不及傑志，始終傑志很多入籍球員，但（超越）設施很齊全，訓練強度也高，相信會較易進步，也有信心爭正選。」他表示溝通方面絕無問題，笑稱：「我的普通話進步了很多！」

這場榜首對榜尾的聯賽安排在星期日下午假旺角場上演，擁有世界級球星的傑志貴為今季港超最對辦一旅，會方賽前一周也利用社交媒體及與傳媒合作推出宣傳攻勢，可是在「黃金檔期」仍只錄得1,475人入座，門票收入僅$79,220，場面明顯不及科蘭加盟後首兩場比賽。

熱潮似乎來得快退得快，傑志教練朱志光並不意外：「可能天氣轉冷或有其他原因吧！其實都預了這樣，入場人數和我們預期差不多。」

【港超聯】科蘭梅開二度！僅1,500人見證傑志大炒流浪

(川崎前鋒) kawasaki_frontale💪

對西波流浪係咁上下

sad
傷心

仲要尋日銀牌決賽已經用咗部分本地球迷消費力

今日見到d生面口外籍人士入場，應該係為咗睇科蘭

新潟真係下季嚟香港搞波
佢哋今季喺j2 喎

傑志教練朱志光賽後表示，科蘭入兩球，表現當然出色，除罰球外，其第一時間傳送及長傳是很有質素，他說：「丹尼因拉傷肌而要退下火線，暫未知其傷勢，而入替他的盧均宜是有質素的球員，只是球隊要保持球員狀態而需要比較多的輪換。」昨日返港流浪前鋒卓耀國今日選上陣，而他賽後透露有很大機會北上落班，並有信心爭取到上陣機會。

如果只係想推廣新潟，請隊NGT48咪搞掂囉
洗唔洗哂幾球一年咁玩，我可以肯定呢隊波會步橫濱後塵

遇條毛咩，問下自己媽劇停部門點解打西波都收150啦 仆街如阿記都識對廢隊會減價啦

source ?

乘勝追擊 傑志本周末勢重創殘陣流浪 (2018-01-25)

好串

垃:

對啊，我們不假外求，會繼續提升更年輕有心踢既球員上陣

莫生係繼續支持流浪玩，但唔想花費啲無謂錢係一個冇意義嘅所謂”超級聯賽”.

放心還有一啖氣我哋會掙扎到底，維持住一份體育精神。

莫生都幾唔順利, 福建又衰左

睇禾達都要比150

小傑仔兩場15球 大東方三場先做到

卓卓落台前流浪可唔可以入到波

言外之意: 落甲組培養

垃隊最後都培養到傑仔同我國
真青訓

最低限度青訓

估下立立賽前省邊兩條友

一定有bb

卓耀國又揚言試腳期間獲得其他國內球會索取資料及比賽片段，但因已與超越斟介中，仍會以這大連球會為首選。卓耀國又表示，香港球員外流機會難能可貴，因此一定會珍惜這次機遇，一旦成事便會與新球會簽2至3年合約，個人也有信心可以站穩正選。

【港超聯】再有港將北上落班 卓耀國日內加盟大連超越

邊到買亞冠飛

Philip Lee 完全冇足球意識，控、傳、射冇一瓣得，叫咗佢返祖家啦。

(講緊禾達)

好心佢轉型做青訓學校啦

#大東方實力不至於此

無爆粗算比面佢

雞基士頓入禾達連拿度，何必呢

cityline
或者到時大球場現場買啦

話唔定係基士頓雞垃垃呢

贊狗：
點踢都贏 失分就叫5件上訴重賽踢到贏為止
嘩狗紅牌又可以上訴

如果佢揾外援好少少，都未必有今日咁嘅田地

飛馬用死一批人咁
蕭銘，強同Jordan都好少踢

好似淨係簽咗半季

唉weekday 應該要ot

佢兩個去下游就有得踢架啦

呢三個都好野嚟
唔知點解完全唔比機會佢地踢

踢甲組：開波前10分鐘到，半場扯翻支煙仔，完場後齊齊隊酒happy

其實有無可能拉近返港超同甲組嘅差距
依家港會贏盡甲組，但港超就降硬班

前鋒豪華陣容
跟住兩翼都用埋前鋒打
本身踢翼嘅咪無位踢
蕭銘打中間又太薄 打翼又無位

16,17歲踢甲組ok

原來李是 我最想留住的幸運
原來我們 和流浪曾經靠得那麼近

新加坡嗰隊仲踢緊
你話人地有冇心搞啦

很久很久以後我們才知道，當一個球迷說他再也不理李，
不是真的討厭李，而是 他很在乎李
非常非常在乎李

那為我對抗世界等耀國
和後防的宏傑

NGT48
叫由住過嚟開show

其實港會資源咁好 肯搞職業波就好

班老屎忽分分鐘聽唔明佢講乜

想辦法送卓耀國踢中甲啦

垃fb:
做緊嘢下個星期會揭盅

林大輝南華血汗工廠

依家kitchild個勢咁強 我馬聯賽連續失分 呢兩場贏咪追貼到囉

Jod Lihkg ：樂文季初表現幾好、有潛質 可以考慮下用多啲

Philip Lee ： 已經吩咐佢操好啲替補返中場離隊兩個

落甲組可以點練班幼幼 溏水滾溏魚

今日唔見連拿度嘅？

Philip Lee 未趕及推卻今天的訓練營，往後便可以取代禾達相信會好一點

余煒廉都踢過港甲大埔

垃立真係勁唔滿意法國神鋒

我覺得練係練到 但踢得好要有階梯上港超
港甲唔可以係青訓階梯嘅頂點

冇足球意識，冇上進心，不肯進取的球員，幫唔到嘅球隊，大家都諗到係邊個幾位啦。

垃垃終於雞左禾達 唔爭在雞埋艾馬啦

肥軒

仍只錄得1,475人入座，門票收入僅$79,220

其實 16 17 應該要慣職業級強度，次級聯賽始終係業餘玩法

南華14歲港甲入波果個leo好似去外國讀u

讀書
自膠

14 歲讀 u ，唔忍心叫佢踢波

嚇撚死以為香港出到嗰好似林伯咁嘅神童又識踢波

抵啦

有冇得睇翻大埔果場？ 好想睇畜力點輸

夠唔夠比科爛一星期人工

過幾日oncc會有錄播 有大頭聽

Philip Lee 讀書叻我唔建議佢係足球發展

true

Wing Wai Chark 禾達上季在南區以證明佢係呃飯食，但竟然能夠崔護重來，真的不知是誰的問題？

Philip Lee Wing Wai Chark 唔可以話佢呃飯食嘅，佢練波比賽都好盡力，但無奈技限於此，頂早都嫌佢阻訂。

人地本身想搞，但唔想搞完一大輪踢得一年做升降機，想足總比特權佢唔洗降班，足總唔開綠橙咪hea搞一年算鳩數

星洲個隊青年隊

但樂仔呢d以讀書為先又比連登仔屌

富力就有特權

垃立點都要補多刀
講到咁差又簽

傑志過去個對兄弟點

甲組強度同預備組比較係點？

我見已經算半爆場 原來咁都叫少人

唔明點解垃立咁唔重視球迷
認真少少搞儲下球迷 球員都落力d啦

開季果時大東方同傑志又咪2000萬班費，上年南華夠係同東傑差唔多班費，夢想理文呢d都比預期成績好

D錢睇你點洗姐，冇話邊個陪邊個玩架喎

3成都冇喎

想問今日龍仔打成點

港甲有冇邊隊想升

富力唔知有冇特權唔洗降班啦，但港會都係想兩年內唔洗降姐

我一直都話港超初期應該係冇降班，過左門欖就可以比有香港足總會籍既球隊參加 等搞得起先諗d升降班問題

好想知係球員搞到垃立灰機定真係聯賽太垃圾

幾好呀，不過冇係尖隊果時咁sharp, 有幾球傳波用腳面片，幾好J

應該係搞到莫生灰心

係咪所有波都要俾科蘭加一腳先可以射

有冇有心人肯投資垃隊

打打氣！

長貧難顧，一千個球迷出一千蚊都係得一球

又學到野

敦倫金係咪已經冇玩

Sponsor緊天光

sponsor 甲組天光
好似係

你又睇到D乜...

垃：
莫生係繼續支持流浪玩，但唔想花費啲無謂錢係一個冇意義嘅所謂”超級聯賽”.

垃隊自己hea 搞請垃圾外援，技不如人場場比人大炒，就將個港超聯貶低為「無意義」
咁講對其他努力係聯賽奮鬥的球員球隊好侮辱

True
搵高質外援好緊要

簽人之前冇試過腳架咩 之前個艾馬唔係一黎就比佢踢比賽下話

其實大搞真係無乜可能會做升降機

越搞越頹，唔怪得佢咁諗

我六合彩買全餐都實中啦

鳩估
反骨仔一帆風順，多少有啲關係掛
睇見都無癮

都叫幫陪養過香港球員，俾ceo講到係球壇毒瘤咁

Ok

我心目中大搞最起碼有：
1.請三四個有質素外援
2.再加三四個有質素土炮

附合以上兩條件照計無乜可能降班

徐宏傑mk國都係靠「無意義」聯賽，先入選到香港隊踢省港盃，繼以可以去支國球會

[Full Match]富力 0:2 大埔 R&F 0:2 Tai Po (2018/1/28 港超 HKPL)

港會比較麻煩係要改會章又要call會員大會投票，其實果年咁少時間真係未必搞得切

咁我修正返，本身想搞職業波，唔會好似果年咁業餘咁搞

郭子楷都係試腳

大馬副首相阿末扎希聲稱若皇家警察能奪得新賽季馬首聯賽冠軍，他將獎勵50萬馬幣給球會每位球員。他也揚言如果發現大馬聯賽有球員、教練或裁判涉及貪污，必將受到嚴厲懲罰。不過網民都紛紛疑問，副首相的50萬是從哪來？

試邊隊

係我講 咁佢係真係勤力嗰堆

法國科蘭講嘢經常走音

港會就無可能啦
佢地搞咁多樣運動
一改影響太大

goodbye walter.........

我成日覺得港超要學澳職咁搞

剪返蔡康年嗰句落去ok

佢冇留意兩邊龍門口姐

搵唔返

界限街有位剩就肯定唔到3千
個邊唔爆即係花墟重有大把位，莫講話龍門

其實有體育方面天份又讀到 u 既，你開聲間 u 實配合到你，係樂仔自己 on 9 搞到咁

其實Matt Lam都冇得留
嘉緯可能真係要諗下自己前途

sad but true
香港都係英超球迷最多

有passport一定有位打

Nemanja Gudelj去恆大

Av 其實有翻咁上下年紀，係睇佢想出場定出糧

垃 唔可以話佢呃飯食嘅，佢練波比賽都好盡力，但無奈技限於此，丙組都嫌佢阻訂。
本身想比多次機會佢

現已經通知佢離隊

Av 一係等退休做傑志U 隊教練 一係去中游踢

26:38

av ky返去救駕都好
不過打亞冠嘅機會真係冇下次了

ricky上年仲親自去南美揀佢番來

剪埋精華搞

dream?
佢好似係垃隊惟一一個屋企好有錢嘅球員

垃隊同 CEO 既分別，真係 CEO 讀多小小書識多小小管理，知道點買人更好，土炮計其實我覺得垃隊波底更好，但就係 CEO 個幾件外援 carry 到隊波，垃隊個幾件就甲組至學界級，只能夠話垃垃管理個方法過哂時

大頭話佢請左假出去試腳呀嘛

佢兩個都應該係因為亞冠先留

有冇人知禾達兄弟墓臭點

外國？

流浪多一個域陀都肯定差得遠

卡錫好好wo
外援前鋒/中堅水平低下，最大問題

應該係掛，有冇知情者可以講下

搞笑嘅就係呢個位
屌喇星嗰陣睇新聞呢度已經批死佢 佢都不負大家所望

港聯2大台柱禾達艾馬都熬唔過新年

我撐本地O

到時有連會度補上

係咪以前幫垃垃揾鬼個條友去左 CEO ，以前垃垃 d 鬼未去到咁廢

心諗上季明明打和

科蘭2017
對上一場

以前嘅人係自己過嚟試腳/香港踢過 試啱先簽
今季全部都係狄恩介紹/上季標天
基士頓同卡錫算係咁 但係其他嗰D就...

祖連奴幾勁
自己唔要

冇得現場屌艾馬老母

明明禾達艾馬踢過香港波，真係無理由簽呢兩件，落巴西業餘都執翻件垃王域駝二號已經上得翻去

平

艾馬計本地嘛

艾馬今日喺後備名單呀

艾馬個身材好奇怪

艾馬仲踢緊頂級嗰陣ok嘅 都有速度 再計本地又平當後備擺多個都得
禾達就真係笑撚死me

每次見到艾馬呢個名就想笑

不如當澳職/美職咁搞住冇升降班先啦
港甲港超相差太遠

想睇港聯 禾達艾馬基奧三箭頭

可能基奧打港隊
然後基奧拍我國
到時我國心諗冇左禾達整件基奧黎

去外國試唔奇
佢當初都係自資去英國足球學院

艾馬就真係唔理你好唔好總之你唔係鬼佬

凱景體育會 Hoi King Sports Association added 2 new photos — with Yuan Yang.
44 mins ·
‼️我們的男神終於回來了‼️
一月轉會窗重開，各路大軍都積極增兵以應付下半季的聯賽，而我們亦不敢怠慢，成功簽入前元朗前鋒元洋以解決鋒線不足問題，洋大哥表示很高興加盟球隊，能與昔日舊隊友再次並肩作戰感到興奮，亦期待為球隊帶來更好的成績。
#男神回歸 #洋大哥 #凱景 #下半季要再努力

賀歲杯仲有冇叫得禾達踢

港超／港足有出路得幾個方法：
1. 取消升降班
2. 轉做三循環
4. 取消菁英杯，聯賽限制至少出一個u22

過埋年先好走

屌3先岩，手殘打錯

兩個啦 一個u22意義不大

驚唔驚變中超個套
正選擺完出黎就好快換走

你岩

set死在場兩個 咁每隊都要最少放三四個入大名單

傑仔再為梅州正選上陣對泰乙球隊 0:1落敗

講咗幾年喇
但係腳腫班撚屌邊有咁醒

正選上陣打過泰超泰甲泰乙

我覺得可以第三循環另外計分
然後喺呢個循環至少出兩個u22 兩個u25

叫波台痴線佬去腳腫抗議，我實去

k1,印尼，中超等聯賽要求必須出u22
有少部份u22因而上到位
但整體效果成疑

狗志肯定第一個抗議
…
…
…
…
如果東方下季自降丙組就無呢個煩惱

點計分都好 依家真係太少比賽

禾達係烏拉圭好似踢左成年幾兩年先入到1球，重要人地唔續佢
究竟Ricky咩眼光會肯搵佢番黎

支持傑仔 mk國
外流爭取好表現
垃垃最後的貢獻

其實今季傑仔可以北上幾爆冷
加油，搞好身型就得

印象中禾達debut已經成功扭過鵬哥

goalgoalgoal
垃立唔會理你去邊隊，比人外流，最緊要佢兩兄弟有翻d錢收。
至於那位帶住班子弟兵搞兵變踢咗幾隊的「青訓之父」，佢自己要袋最大果份，貪得無厭

兩人最大分別

Ricky同情佢？
經歷惨

體育精神

人又係佢自己簽 轉頭就公開屌柒人廢
其實幾唔應該

艾馬屌你老母喺香港踢咗咁多年又話信錯教練
禾達喺南區踢過畀大家睇過辦 有幾多料心照
你又要簽轉頭又叫人返鄉下
不過垃不嬲都係賴外援 畀外援累撚死

蝦禾達唔識睇中文

連樂視都叫卓耀國做我國

有可能 東流降班
再叫5件神婆咪撚再認真搞

深水埗對理文嗰場垃垃御駕親征落後備席吩咐換佢出場

求片
佢咁嘅技術盧海鵬都唔知扭唔扭到

聯賽限出U仔只會拉低聯賽水平 成效差
好多亞洲地區都試過 無個地方work

仲要換走卡錫

取消升降最實際啦

幾年前ceo想取消咪又係比舊登屌死 話垃立實縮皮

咪係 季鳩季都話唔撚搞架啦 又話球證不公又話外援廢柴
同啲租約期滿一鳩樣

以前足總講到明唔比放棄升班，唔比自降添啦

結果呢

如果港超d隊贊助額一路都係咁上下，其實點改革都改唔到個根本問題

我都明垃隊限米煮限飯
但明明自己都係一份子 下下踩低自己踢緊個聯賽好咩
即係自己無慾無求又要其他9隊一齊放軟手腳?

好似溝唔到人就扮唔在乎同屌人係公廁貶低人咁

取消升降班其實都係為咗易啲揾贊助 (e.g. 上季港會個case)
球會可以做多幾年長遠發展嘅計劃
易啲揾贊助

香港聯賽個升降制度根本明存實亡
取消咗佢等個聯賽同球員穩定發展應該比較好

嫌人唔夠班 已經想像到佢啲尖酸語氣

如果佢態度差唔敬業我覺得抵屌
但禾達呢啲擺明係廢但落力
而家又唔係隔山買牛 你貪平簽得就唔好唱人啦

1:09:22開始

圍威喂最好 唔好搞花臣最好

巴打，過就過左，何來扭呢

佢今日又係有球入到小禁區空晒，自己唔知想點咁然後傳左去太平洋

根本強制出場係無用，你係勁既點都會出你咁其他位就可以擺多隻鬼，係支那咁 on 9 以為有用，係呀龍門位全部土炮呀，點知個個中國輝都不如

唔好理私德，ceo 就擺明係管理上好過垃垃，如果兩個唔反面合到體，應該就做到尖咁勁

根本最終目標要令到球隊自負盈虧 唔係年年四圍R 贊助 就算冇升班制 老細話唔玩就收皮 我覺得最好方法有賭 起碼冠軍獎金先可以提升 班老細覺得有得賺先肯比錢玩 之不過講就好易 足腫班人咁垃圾邊會肯做

限米煮限飯唔代表你揾垃圾，黃大仙有垃王、理文有域駝，我就唔信呢兩條友人工貴

香港足球應該取消職業

平
諗住禾達頂半季
下半季先搵個勁中鋒打亞冠外

冇轉會費既文化點自負盈虧呀 得外流嗰啲先有錢收 十年都唔知有冇10個啦

果球窄位鳩ban都冇咁嬲

會簽長約先諗轉會費啦
點解唔簽長約咪又係唔知下年搞唔搞

咪係囉 你估個個好似羅神咁痴線 嗰陣用八十萬買陳偉豪 上季又用差不多一球買陳七

陳七廿萬

Diego Forlan, aged 38, proves he's still got it with incredible free-kick for Kitchee

Published an hour ago

Diego Forlan may have only spent two years at Manchester United, but fourteen years on from leaving he's still very much a cult hero amongst the club's fans.

He's remembered fondly for scoring a three-minute brace during a 2-1 win over Liverpool at Anfield in 2002, which United supporters still chant about.

Against Sunderland last season, for example, chants of, "Diego, wooah, Diego, wooah, he came from Uruguay, he made the Scousers cry," could be heard at the Stadium of Light.

They even caught the attention of Jose Mourinho, although the United manager needed Michael Carrick to explain to him what they meant.

"Soon after the match ended, I received messages which showed television footage of Jose Mourinho turning to Michael Carrick to ask who Diego was," said Forlan last year.

"United fans were singing about me in the away end, something which I cannot believe still happens. I loved my time at United and had a good relationship with supporters.

"But I am sure there are many others who say exactly the same, some of them who had more successful careers at the club than I had. And they do not get their names sung.

Forlan, now 38 years old, is still going strong in professional football and earlier this month joined Hong Kong Premier League club Kitchee.

And against BC Rangers on Sunday, the Uruguayan proved age is just a number with a stunning free-kick from at least 30 yards out.

In the video below, Forlan whips his strike into the top-right corner, giving the goalkeeper absolutely no chance.

What a goal. Forlan may be nearing his 40s - he turns 39 in May - but class is permanent and and the striker clearly still knows how to find the back of the net.

冇左升降都算及時雨
但如果甲組有隊想升點好

暫時覺得三循環最好
蘇超好似都係咁
要求唔高
好似蘇超咁出到兩隊班霸都好

都唔知係咪乾淨錢

Sorry搞錯

合資格就上，冇降班

我成日覺得香港人太想一步登天 搞足球唔急得 起碼10－20年將整個制度連根拔起去變

都懶得召喚Olivia

垃垃屌啲外援見怪不怪啦 之前問過假力膠你來旅遊嗎？

垃立講乜撚野青訓
係就係出錢出場
但搵個好少少嘅教練都無
始終青訓最緊要係套教材
學好基本功教意識等
唔係個個好似傑仔咁有天分

佢咁得閒出黎9up
不如諗下點與時並進好過啦

假J肯定係垃隊最高質中鋒
好記得果陣係九龍灣對東方係咁撚東方後防
果陣仲係法叔基藍馬

蘇洋肥康做教練真係得啖笑

支持三循環發牌制無升降
菁英盃可以繼續保留，多D盃賽 (如果有場地) 無壞

between
希望比賽場地可以有新加玻 tampaines hub 個種模式，多 D 社區功能，justify 球場既存在，同埋加強同社區既關係

希望石門模式可以拓展去其他球會同地區，除左令球會訓練同青訓更靈活同投入，也容許呢類訓練場地做到 regional centre of excellence 既角色，同埋都同樣可以加強同社區既關係

無意中睇到大dont慌個ig
原來10張有9張都係講籃波
對2流浪贏波就出post
過3關輸鳩晒提都唔提

賈力加J
careca

禾達上季已經證明過自己有幾廢
唔撚通一年後番返黎會變左另一個人咩on9
成日話用後生仔仲好過鬼佬
見到有外援位淨又驚死蝕底要搵鬼佬
但係又要度縮搵埋d全香港都知佢廢既廉價勞工
搵完番黎又要嫌人廢 又話用後生仔好過
咁你一開始就用後用仔咪算撚算囉
搞咁多野把撚柒咩on9
快撚d用四條賓周裏面既唔知邊撚個個仔周志仁踢正選啦

其實除左傑志之外，有邊隊既龍門教練係有料？

南區果個應該都ok, 仲有豬仔都應該識教（只係唔識教大腳 )

其他既...

仲用緊古法訓練

球場上鳩叫最大聲係佢。
佢係咩國籍

之前睇完傑志train龍門個方法先知原來香港都有咁先進既training, 只不過膠鵬d心理質素真係好差

已經好進步，同埋你睇陳嘉豪跟過一排都唔差

起碼手法正宗d 企位好d
踢出黎係點大家有眼見
成日覺得如果中国輝有鬼佬練佢
應該唔只今日成就

港隊龍門訓練唔擔心，但最主要係球會嘅龍門訓練唔掂，過去一年大家都見到輝好多時出迎嘅timing 同位置唔得。東方如果下季仲玩嘅，就請返個好啲嘅龍門訓練員

Yapp 都踢到冇晒信心啦

都係個句 d 人話球會失波多唔會影響龍門表現，我就真係得啖笑，依家中國輝咪又係射親都有

例子: joe hart

狗志話唔撚請鬼佬啊

Transfer deadline day

尋日forlan一入完球靚罰球瘋傳fb後
即刻有位冇睇開本地波嘅朋友
問一唔一齊睇亞冠

敗筆係大鳩頭同阿邦係度9up緊
如果係阿占講就正

中國輝走吧啦
去飛馬跟返羅神啦

成報

卓耀國日內簽約超越
流浪則經過十戰後才得四分暫列榜末，但射手卓耀國經過五天在昆明試腳後，獲中甲隊伍大連超越青睞，今仗是他為流浪最後的上陣了，他說：「踢了兩場熱身賽和五天與隊友相處，我也獲教練稱讚，應在日內簽約，這幾天跟隊友相處不俗，我的普通話也可應付。」阿國承認在昆明的時候還有兩支球隊接觸他，但他最後還是選擇了超越。

yes,

第二個註冊窗：2018年1月2日至2018年1月29日

理文 唐咖名？
廢中今季好似好咗

細榮拯救左唔少職業生涯

晃晃
雷文迪
劉德仁
家希

等

邊兩隊想簽佢呢

都係中甲球隊

呢班全部都係傑志青訓 仲令到五件下次再寫四代青訓之類嘅blog可以提多幾個名

溫俊而家去左邊？

契弟弟

理文

腳患馬

青訓失敗產品

公民兩度被判「極刑」
永義獲足總盃季軍

兩支無緣初級組足總盃決賽的公民及永義，今午(28日)於九龍仔公園仿真草球場角逐季席，公民在上、下半場犯下「天條」下，終以1﹕3不敵永義！

今場季軍戰，對賽雙方都沒有派出最強陣容；永義中鋒迪天奴先任後備，公民也「收起」射手袁立翔。儘管「巨無霸」迪天奴任後備，但永義仍以角球「空襲」先開紀錄；釗域亞歷山大於比賽初段接應角球頭槌建攻，之後，搏得12碼罰球，由李圳業主射命中。

公民在兩球落後下，於易邊後一口氣換人3名主將，包括前鋒袁立翔、馮啟匡及亨利，反撲決心鮮明，經一輪搶攻，「細佬」沈國強接應陳健輝左路傳球撞射得手。當公民拉近比分至1﹕2時，永義即作出人腳調動，「野人」迪天奴登場，他上陣僅幾分鐘便有「士哥」；隊友蔡國威於禁區被亨利踢中，球證判罰12碼，「野人」操刀建功，並鎖定今場季軍戰的最終戰果為3﹕1。

我島旅外消息

沈子貴 英超 (水晶宮U18)
水晶宮 U18 2:2 Ipswich Town FC U18
75分替補Brandon Aveiro 上場
今年對於子貴來說是個忙碌的一年
去年年僅十六歲就入選成年國家隊 並在CTFA盃展現天賦。今年子貴除了伊頓公學的學業外 同時還要兼顧水晶宮青年軍 成年國家隊另外還預計參加U19亞錦賽和亞運會。

周定洋 蘇超 (羅斯郡)
有別於上賽季在球隊的順遂，今年定洋跟球隊都陷入了低潮，球隊各項賽事十二連不勝目前在蘇超墊底

陳柏良 中甲 (浙江綠城)
陳浩瑋 中甲 (北京北控)
溫智豪 中甲 (北京北控)
殷亞吉 中超 (長春亞泰)

中國轉會市場開啟快一個月 怎沒球員去試訓的消息 反而 01/29 02:20
→ suikxptt: 香港成功輸送兩人去對岸

<蘋果日報>

披星戴月：在學球員有苦自己知

不少大學生都會兼職，惟身兼港超聯球員的大學生，比起一般「兼職」就肯定更辛苦。飛馬的方栢倫、胡晉銘和袁皓俊三人，就是邊踢港超邊讀大學的球員，他們在球會及省港盃交出的好表現，就顯得更加可貴。

一天只得24小時，要學業和足球兩邊兼顧相當困難，訪問當天，「肥袁」就要等到下課，才由大埔的教育大學趕到葵興。另外兩位隊友亦有很深的感受，快畢業的栢倫指：「正常操練後回家休息，我有時午飯時間也沒有，買個麵包就上課了。」正因為身兼兩職，時間管理就很重要，阿銘指：「要兩者兼顧是很困難，唯一能做的是減少娛樂，爭取休息，有空閒時必須要善用時間。」

學業難免會影響球場表現，肥袁就指：「學期初功課少，會專注在足球，學期中就會較專注在學業。」如果這些大學生表現有所回落，不妨查探下大學考試時間，相信會找到原因。

若這一刻有外地球會邀請，尚未完成學位的他們會如何抉擇？栢倫指：「尚有一年就畢業，我會先畢業才再考慮，讀書要趁年輕時讀。」還有一段時間才畢業的肥袁和阿銘，就回答得頗為堅決，會選擇休學。

肥袁點外流呀。。。

‎Fai Fai‎ to 香港本地足球專區
Just now · Hong Kong ·
[ 標準流浪 球員轉會消息 ]
經標準流浪總監 李輝立先生確實，廖培楓受到夢想垂青已確定讓他轉會，禾達由於表現欠佳，已自動離隊，肥軒至今仍未體測仍未達標，減肥也不大成功，球會決定停止他的服務包括練波及比賽，讓他自動自覺催谷自己，直至他身體質素有改善，教練才決定是否讓他恢復比賽。

至於大家最關心的我國卓耀國北上試脚，阿國下星期會同有關球隊傾合約細節， 似乎好事近了!

李生表示，這個變動希望激勵起更年輕的球員努力爭取上位
香港本地足球專區

好想快啲睇到我國上去

肥軒
睇佢應該係減幾多食返幾多

可以同bb去定甲組報到

歷史證明劉度是對的

見到fb有人屌佢兩個

一齊去踢街波

bb點都會喺港超落到班
你睇火雞就知

On.99可唔可以學下d運鏡，拉返wide咪唔會追唔切個波又fing到頭暈囉

阿占：好喇科蘭擺定個態準備處理呢球罰球喇
科蘭一射！嘩！！！！
呢球好靚呀 30幾碼一腳收死咗黃子揚呀 摩域治都忟喇真係 咁靚都有 果然係世界級球星呀科蘭
bgm:大頭哈哈哈鳩笑

屌佢係咪荷爾蒙失調呀
以前深水埗嗰陣身型好fit
同埋正常運動員運動量邊有可以突然肥咁多

oh

bb起碼都真係踢波呀
肥軒賤肉橫生咁點搞

係嘅體檢應該check到喇
hormone level唔會唔check住啩

讓我眨眨眼飄飄然....

流浪喎

禾達依家去邊？

返去法國喇應該
香港老甲都唔要你喇 個朵臭哂

小志強唔係舉中指，今季已經可以外流

琴日刑安邦好似串鳩大鳩頭，然後醒起大鳩頭係佢腦細，大鳩頭叫佢認清楚身份先好講野

一舉少左幾十個

原來沈子貴讀伊頓公學

我喺舊登講呢啲俾人屌

yes, 佢阿媽台灣人，好似係英國嫁左個有錢老公

so sad

盧均宜 林嘉緯 當年咪又係去踢小型球
個陣仲一度比五件拎走佢個隊長臂章
最後咪一樣冇事

再者 流浪自己都有派隊去踢東南海盃啦

似係荷爾蒙失調 應該要去睇醫生

上周作客理文，俾人見到中場喺小食部買垃圾食

屌 訪問又話戒乜戒物嘅

咪鳩吹啦
人哋淨係收白人細路咋

true
肥到

垃立講到明睇重紀律丫嘛

小型球球皇黎洛賢

件件：product market
好既足球係最好既宣傳

FM 專訪日

香港C朗外流澳職?

我都係咁話，你有練波架，日日圍住個球場跑十個圈，食麥記都肥唔到啦，睇醫生好 d

人生然家

我中學大學都係守龍架

我達被雞

一早話咗直接學澳職咪算，固定咗個地區球場，附近住啲人又會識你，普遍啲小朋友讀緊書又唔會搬，由細開始荼毒啲小學雞有用

地區化係好事黎，但唔係個個區議會都支持搞職業足球

True news? Deadline先雞咁衰，有冇得用失業球員身份落乙組？

你仲有冇踢

望就望佢地知大埔元朗拎到冠軍又多fans支持後提高意慾

垃:
技限於此，丙組都嫌禾達阻訂。

李銳上唔到一隊 繼續港超

沈子貴係水晶宮青年軍長期踢後備，入英無可能，所以早早決定入島好事，起碼依家已有4頂cap帽
gary white俾到家長信心

講起地區化又要提下傑志植根將軍澳

橙

閔大人上季中超貴洲主力，依家返左苦力一隊

佢應該有運行

西貢，無用la
哈哈哈

收聲啦

@度度度小巴：哈哈哈哈哈哈香港d評論員可以咁放飛自我？

大鳩頭

傑志勉強都可以話同 tko 無乜關，但天水圍飛馬真心 on 9

我成日覺得，好多野唔係話事果個唔識唔明，只係唔做，因為大家要既野根本就唔同。

假丁巴西

根本大家都嚮往旺超聯

香港波都係圍威喂

最慘羅神又要大球場

佢把聲聽到就唔想睇

巴西奧運隊國腳個仔

仲要成日打丁，話好多人入場都聽住東網旁述

嗱，握手哥個名點嚟嘅呢……

其實我係

阿占條傑撚講波好撚嘔心
成日傑志入波就鳩叫
東網要持平就咪搵條友講傑志啦

其實成件事嗰問題係基奧叫禾達去流浪
唔知係流浪問人先定基奧主動同流浪講呢

元朗大埔就話有班牛屎佬鄉親有份出錢，先會班馬撐自己友同威威姐

一d新市鎮地區，邊度搵到呢d人去撐場

又要講邊個邊個都係佢地啲麻雀腳

咁傑志出左旺角場一樣多左人睇

以氣氛黎計佢幾正 分析就刑安邦
其它都好悶

最黑人憎係成日想爆料，但講一半唔講一半

仲要睇搞手，黃大仙當年得一兩張 banner 擺係公園話有波睇，我 d fd 有興趣都唔知幾時有波踢

沙田六十萬人都撐唔起一隊波

大埔一來先行者，二黎大埔有成績，三來李氏兄弟冒起得快

得屯門元朗大埔做得到 真區隊

大部分私樓撚，彩你都有味啦

唔好話私樓定公屋，其實唔係牛屎佬都好難有咁大號召力去召集班街坊一齊去睇波

話哂王 6c 大地主，邊度有得比

我諗佢自己都心知肚明，如果唔係唔會自己比錢出去做gym,除左轉會，如果唔係都擺脫唔到東方嘅圍威喂。

輝係大隻左，但d彈跳好似差左咁

如果好似日職咁 地方公司撐起自己區隊就正
屯門維他 深水埗嘉頓 將軍澳HKTV mall

係呀，我都覺

好難啦，人地一個個市，香港一個個地區，爭好遠

其實政府肯比啲商家贊助體育而退稅，去估唔只足球，其他運動同運動員員嘅待遇都好好多

都唔知有無練錯野，肌肉係大舊左，但無哂速度呢，係咪細個中國輝無睇龍珠

今場佢都係Mvp 熱門喎，唔知佢平時食唔食龜苓膏嘅呢……

其實真係要搵對龍門有專業認知嘅trainer先得

體育係軟實力黎，正苦又點會比香港體育威過支那

又未必關事，只係體育無經濟貢獻嘛。其實好多人都咁諗，但係得689咁無腦先講出口

光仔like咗我個post

其實睇做marketing嗰個有幾多料，每區咁多中小學，荼毒到啲細路有用

基藍馬係香港唔見電話

一路都話本身都唔爆場
你咪派d免費飛比中小學
坐多幾個都好呀嘛
派100個留到10個繼續睇都成功啦

傑志下季主場波衫唔知係咪又係跟廣島三箭個款

一開頭睇香港波係因為以前學校派飛睇港隊，第一場睇係陳七屠關島

立立
你估香港足球真係咁有吸引力？咁多年來球會係靠人面揼老友心口咋，就以足總CEO咁多年來，認屎認屁，見咗二百幾個大商號都係食檸檬，最終都係靠足總主席人面廣點中國人壽贊助超級聯賽，其他銀牌、足總杯一概冇人有興趣。

屌到唔想屌

呢點又冇得否認，班建制先會搵到水喉支持…

王6c呢

01都唔係影得好，但至少唔會fing到頭暈又睇到場波發生咩事

留香港除左去傑志都好難有進步

呢個真，01好過東網，後者真係可以執柒左佢

正是

涼鴨都洗白

其實都係神功戲
多幾丁友睇場面都無咁冷清啦

見咗二百幾個大商號都係食檸檬

起碼佢有去試
唔通永遠靠拍心口咩

垃講得無錯 成班ceo都係垃撚圾

下屆會唔會擔正

掛住傾題外話而唔講波，抵屌

刑安邦成日都想拉返佢埋去場波

富貴

貨爛又上日本新聞

Take ng take part???

去睇波嗟，唔踢有乜所謂

大頭你想講下八封嘢，不如自己同山度士，和哥個啲一齊去開過節目啦。
反正你又有個24小時港超電視台。
每星期比夠你3個鐘，
回顧個一週精華又好，討論下爭議判決又好，話當年又好。
好過你搞左個台又乜内容都無。
最重要係我地觀眾睇直播個陣，
一黎可以集中場波，二黎唔洗聽到你鳩噏。
考慮下啦，受左2年幾喇我地

香港リーグは外国人枠が多く、ブラジル人やスペイン人、また東欧系を中心に多くの外国人がプレイしているが、昨年のイースタンSCのACLでの戦いを見ると、他のアジア有力リーグと比較して相当なレベル差がある・・・・・・。

翻譯唔該

香港聯賽有好多外國球員, 法國人西班牙人呀...東歐人都唔少呢. 睇過上年東方打亞冠, 同其他亞洲聯賽相比有一定距離

(應該差唔多意思)

香港聯賽有較多外援名額，有巴西人、西班牙人，來自東歐嘅也有唔少；上年東方打亞冠，大家見到香港聯賽比起亞洲其他聯賽水平較差

因為呢個cm係喺Forlan嘅新聞下面，佢意思應該係香港聯賽水平低，所以Forlan可以輕鬆入兩粒

香港聯賽有好多外國球員, 巴西人西班牙人呀...東歐人都唔少呢. 睇過上年東方打亞冠, 同其他亞洲聯賽相比有一定距離

真
對垃隊咋

個罰波唔見得日本龍會救到囉

true, 但第二球應該唔會起到腳

廢，不過j league井川黎咗之後隊波更廢

段野係井川講

即刻唸起youtube 啲日職龍柒碌精華片

【女足】一手包辦剪片寄CV試腳 傑志兩女將3月轉戰澳洲次級聯賽

forlan yahoo新聞下面

有咁威咩

係佢咩

啲女仔仲主動過啲男仔

垃隊未失波都仲ok嘅
係輸埋盧卡斯扭過3 4個就兵敗如山倒

香港女仔踢得波既, 應該真係好鍾意踢波,想發展

有錢佬真係未必諗到政治咁遠，只係覺得搞波回報低，但點樣提高就係政治問題

老豆

一句講哂東方垃圾丟香港架 講完

【港超聯】再有港將北上落班 卓耀國日內加盟大連超越
體路 | 體路

【體路專訊】標準流浪今日大敗在傑志腳下，除了是主隊球星科蘭港超「開齋」的大日子之外，也可能屬於卓耀國的告別戰。這位省港盃奪標功臣賽後承認，已跟中甲大連超越有共識，很大機會於今周北上歸隊，並最少簽約2年。

現年23歲的卓耀國因多番出現紀律問題，被戲謔為港超其中一位「壞孩子」，但是這位近年罕有的土產射手，在場上以表現來蓋過抨擊，加上省港盃兩回合都有出色表現，因而被國內球會看中。他上周向流浪請假到昆明試腳，並為大連超越踢了兩場熱身賽，首仗即連中三元助球隊3：3賽和大連一方青年軍，昨日與韓國大邱FC拍跳也踢足全場，不過卻慘敗0：5。

卓耀國今日由昆明返港後，立即趕往旺角場為流浪上陣，由於球隊主守時間較多，他大部分時間也要協防，除了早段一次射門高出之外，便沒有太多埋門機會，戰至77分鐘被劉智樂入替。他賽後表示試腳成功機會很大：「教練都有讚我，估計成功機會大過一半，如果成事，這星期便會上去歸隊。」

卓耀國又揚言試腳期間獲得其他國內球會索取資料及比賽片段，但因已與超越斟介中，仍會以這大連球會為首選。卓耀國又表示，香港球員外流機會難能可貴，因此一定會珍惜這次機遇，一旦成事便會與新球會簽2至3年合約，個人也有信心可以站穩正選。流浪早前已有徐宏傑北上投效另一中甲球隊梅州客家，會方也有意將廖培楓外借夢想FC，若前線主力卓耀國也離隊，對於這支深陷降班漩渦的老牌球會來說，護級前途已是心中有數。

本地波冇曬東南流會係點?

得大埔飛馬傑

中乙係咪冇港澳台名額，好驚國仔隊降班

中乙無

港超沉淪

咁快諗到咁遠

禱告有有$佬接手

Jallo_Tang

據了解，中華隊最新招攬對像是目前效力於以色列聯賽的牙買家人Dennis Chin，目前台灣方面以由球隊主帥Gary White親自出面進行招攬，成功機會很大。另外，足協方面將組成了一個相關的工作組，幫助名單中的華裔球員獲得台灣護照。

ceo:搵多幾隊大陸隊先

台灣有無大中華膠屌鬼？

mk聰推撚完你島未
望吓個po乜標題先喇

概念圖

sor

遲下實有

咪撚蝦佢 我島足球同香港息息相關

屌鬼又如何 幫到國家隊成績咪得

幫佢啱嘅喇
分分鐘下年要過你嗰度踢

無咩
最緊有有成績
一年半前排191 仲慘，wfc左

簽支超當增兵夠鞭一世

呢件個款都ok既，好過直間

唔遠啦，我地都想佢長時間踢中甲

個logo好似舉中指咁

比著係坪州和，就算有成績，佢都會吊晒鬼

我係垃隊FB留言：「自己hea搞請垃圾外援，技不如人場場比人大炒，就去貶低個聯賽係＂無意義＂，咁講對其他努力地係聯賽奮鬥的球員球隊好悔辱」

個留言俾垃垃刪咗

true
係東亞足球，其實都關事嘅

抵死

你係咪弱智㗎？

搞青訓之母

知己知彼

你未見過呢間嘢咩，個logo係平時啲開關掣

艾華頓shut up 無我你邊有冠軍捧

近期先開始睇香港波

想問E家既傑志，係唔係歷年來最強

........科蘭....盧卡斯....辛祖

費蘭度...黃洋.....華杜斯....盧均宜

........丹尼...列斯奧...金東進

我知嗰個係開關掣，但未聽過呢間野
我承認我係孤陋寡聞

都係嘅，基本上係華杜斯一個人令隊波升lev

科蘭同盧卡斯既加盟都好似勁左好多

我跟招蛇同倫敦金唔係跟你

右邊3個換雙林+金奉珍好似勁d

po一次夠喇洗唔洗幾次呀...

日本好大嘅電器舖嚟，無bic cam 或者 yodobashi咁大，如果呢2間係香港嘅豐澤同百記，你當edon係蘇寧咁上下

留盧卡斯下年亞協

係咪廣島野？我淨係係廣島見過呢間野

除左西亞應該都夠屈機

分組賽勉強可以一用

一離開南華，離開范俊業就打回原形，同普通龍門無分別

佢最好係外流

未換到 keeper 教練

屌左幾百次啦

咪又係一句sor之後繼續post

當係分析下對手

我島今年大派passport目標=擊敗香港北韓晉身東亞杯

我島水平仲係低d, 為提高水平，應該會派好多護照

盧卡斯踢亞冠嘅作用仲大過科蘭啦
又頂得又跑得
靠佢同廢7兩個打反擊都夠

咁計應該注堅堅la

跟邊個真係好重要
好似南華同飛馬咁
個陣摩拉雖然表現差 但都教到德古有進步
飛馬有范俊業同kiko 明顯肥袁有進步

知道下派左護照比邊個無壞既 佢都係講左一次姐

可以撞傷對面

南華仲有恆大守門員教練

咁淨係派果陣貼一次咪得

mk聰係就黎連佢地屙屎屙尿都要post出黎

Oncc直播執鳩左去算啦....
班業餘記者佬揸住部玩具攝錄機仔，學人玩直播靠把口揾食

東方對元郎場銀牌錄播，360p都唔知有無，仲衰過睇vcd, 驚比人睇東方出醜？
傑志對流浪，480p都唔知有無

選擇性播的唔 播的，一季都唔知播到幾多場波
以前亞視 放工返屋企開部高清盒就有得睇
場數多到成個星期都睇唔晒，連垃圾波都睇埋，無咁出名的球員個個熟晒

我錬有鍾浩賢

唔知鍾皓賢有咩教到阿輝

超越今日開始公布球員消息

而家科蘭金東進華杜斯林志堅練開 D 訓練計畫
分分鐘同幾年前都唔同

now634當年連港乙都有播過 港會對唔知邊隊
但個質素係唔差的

now當年港超審判日同時間直播4場

科蘭係擾敵之計嚟

睇點睇啦，科蘭死球一定有用Ｄ

初初都有班元朗地膽經常入場來奉飛馬㗎，無論元朗主場，九龍、小西灣又好，
後來班元朗人發覺自己on9一路比人呃左, 中左伏

都係睇錢做人啦
oncc算抵得諗
班人廢但係有心搞
又唔洗去到阿周咁要刑安邦one man game

話哂都要比錢先有得睇，ON.99有冇咁多部cam做直播都成問題啦

的人後來發現，澳門通緝兩公婆係想騎劫要班人、球迷，個心唔係元朗

有無發現，有好多場專登較大左主持把聲sell自己，背景球場錄音20%都唔知有無

以前都試過足總盃同總督盃調轉賽期

不過當年咁調係失收, D 人鍾意睇總督盃多D

o個件米芝洛, 明明捧南, 無lala又轉左去東方

其實傑志呢個陣應該係香港足球史上 cv 最強既一隊 許許許都變得平平無奇

如果rthk有錢多好......

高尼路好似打過國際!

歐沖ver.2.0
CV > 實

咁又未至於，輝起碼仲有火，但另一個就將啲火嚟煮牛扒

亞視今晚復活開台

信唔信 輝今季都會繼續攞最佳龍門

記者佬出身
食老本就係靠識人多，靠娛樂新聞八卦野賣點揾飯食
無咩專業評述基楚，訓練同磨練

前德甲球員，南泡，匈國腳，bong 好似踼過k1?

有冇拎過？

嗱嗱嗱和哥唔好再講喇 講返場波先啦 唔係啲球迷又媽叉我㗎喇 哈！哈！

Bong 個 cv 好似係麻麻

今次兩個做邊行

黃大仙下話

幾時減下肥腩

01好似用部再cheap d既影都好過東網

寧願柏霖one man

小器到

on.99器材唔夠now黎，旁述又鳩又播唔足…

足總牌費果度包埋直播費，正正經經比有線、now、cctvb、港台....免費台做啦

香港唔係個個球迷識上網
每星期花兩小時以上入球場睇一至兩三場波
健康問題能入到球場.....

想有更多人認識香港足球，家長帶小朋友學踢波，有更多後生仔入行，更多商業贊助......
一定要普及，一定要接觸到佢地

播唔播得足呢樣野冇得講，now要畀錢先有得睇

但 有 YouTube live 堅係正

阿周都有youtube live

on.99 fb個live係live youtube個live

embed左姐，唔係live youtube個live

尼日利亞籍球員伊祖納-烏佐舒庫（Izunna Uzochukwu)，簡稱“伊祖”，出生日期：1990年4月11日，正式加盟梅州客家足球俱樂部。伊祖17歲前往丹麥發展，先後效力丹麥超級聯賽米迪蘭特及奧丹斯足球俱樂部，並代表米迪蘭特奪得丹超聯賽冠軍。伊祖也曾征戰俄超聯賽，司職防守中場，曾入選尼日利亞國家隊。新賽季，他將身披15號戰袍，代表梅州客家征戰中甲聯賽。

同卓卓有無親屬關係?

我記得個陣亞視係上佢個網？

來到澳職女足最後兩輪比賽，港將張煒琪效力的布里斯本獅吼於周日作客阿德萊德聯上演最後一場比賽。後備上陣的煒琪雖然未有入球，惟她的頭槌省中對方造成烏龍球 ，助球隊反勝4：2，下仗聯賽主場只要賽和坎培拉聯，便可以贏得常規賽冠軍。

獅吼已提前3輪取得季後賽席位，不過今仗對阿德萊德聯便歷盡領先後被追平、被反超下再追平對手。至79分鐘煒琪後備上陣出任左前鋒，於4分鐘後接應角球頭槌攻門，皮球省中對手變成烏龍球反超3：2，加上隊友Emily Gielnik完場前的笠射得手，獅吼以4：2擊敗阿德萊德聯，近5戰取得4勝1和，今季作客更是未嘗一敗。

目前獅吼11戰取得8勝1和2負得25分，領第2位的悉尼FC 3分，只要下仗和波煒琪便可贏得常規賽冠軍。另外，獅吼將會在2月11日出戰季後賽4強戰。

禾達昨天已經離開標準流浪，但據其本人透露早前港超有其他球隊向他招手，他或許會繼續留在香港。

（圖片：標準流浪 Facebook ）

傑志在2018亞冠盃位於G組，其中一個對手，將會在明天、由中國的天津權健與菲律賓的塞列斯決出。
國內傳媒報道，由於塞列斯會方並沒有趕及為球員辦理往中國的簽證，今天舉行的賽前記者會也因此取消。

塞列斯在亞冠盃附加賽第2圈爆大冷，作客以3：2擊敗澳洲的布里斯班獅吼，晉級第3圈賽事。雖然他們需在一個星期後作客天津挑戰豪門球隊天津權健，但球隊並沒有直接前往中國，而是選擇回菲律賓，反映會方對於他們能晉級亦始料不及。

因簽證問題，塞列斯職球員什麼時間抵達天津仍是疑問。（視覺中國）
中國媒體《新浪體育》引述消息稱，塞列斯原本是想為球員申請落地簽證，但他們並不符合中國入境當局的條件。 至今，塞列斯仍未確定來華航班和酒店，傳媒都不知道他們會在什麼時候來華。由於他們來華時間未能確定，原定於周一下午舉行的賽前記者會已被取消。

除了賽前記者會，因為未能確定時間來華，塞列斯球員也許亦未能到天津權健主場作賽前最後操練，加上要在短時間來適應寒冷天氣，這對賽前已被看低一線的他們來說更是雪上加霜。

擁有如韋素（右）及柏圖等大牌球員，加上佔盡地利，天津權健對明天的比賽志在必得。（視覺中國）
早前擊敗布里斯班獅吼後，塞列斯主帥維達高域（Risto Vidaković）表示：「我對球員們感到很驕傲，尤其是因為己隊其實沒有戰亞冠比賽的經驗。我們必須享受比賽的過程，我們沒有壓力，壓力都在對方。」至於塞列斯作客天津權健一戰，將會在香港時間明天下午3時30分在天津權健主場上演。

bb都射得好

有幾次東網體育個fb live果條友唔知係郁左mouse定點，下面有條bar彈上黎，同youtube果條bar一模一樣

仲有港超隊要佢
河水盃仲有機會
如果垃王/蘇沙兩個打邊 基奧禾達打中間應該幾有「化學作用」

唔入仲難過入

樂視仲正，影埋張國明俾佢吹脹個樣

睇返精華，輸到後尾BB D樣閪到

禾達應該落甲乙丙組學踢波

禾達仲有人要
諗起rambo 去到邊都冇成績都有人要

有表現自然有隊要

中國人壽? 邊度壽呀睇過

同全盛期羅神南華比，唔知邊隊勁d

無人撐禾達die for Hong Kong!?

佢如果有足球意識既話其實都幾好用，又大隻又跑得算ok快

佢其實速度真係ok

守拙
37 mins ·
禾達昨天已經離開標準流浪，但據其本人透露早前港超有其他球隊向他招手，他或許會繼續留在香港發展足球事業。

CEO 真心唔值幾mil一年

不過中人壽個deal其實唔係單純 sponsorship，立知其一不知其二

飛/理/RnF?

一碌鳩打落羅曉聰同村長度

寶馬廢定禾達廢d?

好過個班話為香港足球好既人士連4000蚊人工都覺得高啦 有人比人搞又話人地錢唔乾淨 所以港足

到時候垃垃出多幾件幼幼咪好

理文

光頭要洗錢嗎！

報名咪得

清化預咗淘汰大東方

可以照打2循環，之後分兩組，頭5爭盃，尾5爭碟
變相打2.5循環
類似以前爭標組

等基奧雲尼入籍，然後簽禾達

弱化牌魯卡斯

等睇禾達踢上中超證明睇港超嘅人都有眼疾

BB踼私league被罰半個月糧

垃立：最好踢多d，糧都唔洗出

你仲垃圾

bb :計落仲有賺

有無禾達球王片

點剪

17年頭出，同基奧幫襯同一間剪片

以量計傑志強 d 四個都踢過世界盃，三個站穩四大聯賽

垃
人不壞，天份高球員，但可惜患上懶根纏身症。
若果佢做得到肯定係香港最好嘅中場
可惜

兩個，柒左

我有佢天份就好啦

歐洲金靴x2 + 世界盃金球+ 世界盃神射+ 世界盃best xi
個cv 屈晒羅神d 外援加埋

暫時計踢落，傑志個邊都 勁 d

但當年沙四同麥士維好實用
可惜留隊太短

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 （黃大仙）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓），梁暐暿（自由身），廖培楓（夢想FC）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），裴晨淞（自由身）

夢想FC:

In: 廖培楓（標準流浪），梁家希（自由身）

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

幫手睇下有冇漏thx

南華用, 都叫好少少....飛馬用, 真係2季入場人都未必填滿個球場

南華個班外援當打好多
不過係衰係無固定踢法到
同而家東方一樣

[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (110)

1001